Human-человек, есть поле Gender-пол.
Citizen-гражданин, есть поле Passport ссылочного типа.
Employee-сотрудник, есть поле ссылочного типа Summary-резюме о сотруднике, поле CurrentPosition-текущая позиция тоже ссылочного типа.
Цепочка наследования Human<--Citizen<--Employee.

Выводы:
1. Собственная реализация будет удобнее если не будет использоваться наследования так как не нужно использовать Cast.
2. В стандартной реализации всегда нужно делать Cast от object. 
Если используем наследование в собственной реализации и делаем клон наследника, то тоже придется воспользоваться кастом.
3. Если объект не содержит полей ссылочного типа, то удобнее пользоваться и поддерживать код стандартным методом Clone(), 
так как не придется вручную указывать значения полей при создании нового объекта.